東華學院畢業生平均月薪2萬

【明報專訊】東華學院公布最新一屆畢業生薪酬調查，去年畢業生平均月薪達2萬元，當中學士畢業生平均月薪為2.05萬元、副學位畢業生平均月薪為1.75萬元。東華學院校長呂汝漢表示畢業生待遇不俗，可見課程受僱主歡迎，醫療、護理等課程也受專業界別認同。

呂汝漢表示，去年388名畢業生中，有278人回應問卷，近九成受訪學生獲聘或繼續進修。他說現時香港的學士畢業生平均入職薪酬約1.3萬元，東華畢業生較平均高逾五成，主因是東華的醫療、護理課程獲專業認證，學生畢業後即可擔任註冊護士、放射治療師等，入職薪酬水平較高。

呂又稱，未來一至兩年將開辦物理治療、食物安全等學士課程，亦將會擴展幼兒教育、工商管理、心理輔導等非醫療學科課程，擴展學術範疇，長遠以升格為私立大學為目標。他透露，現位於何文田和旺角的校舍將不敷應用，校方正籌備興建附加校舍，目前仍在選址階段。呂強調，興建新校舍的費用會由內部資源調撥，有需要或向政府貸款，強調不會將興建附加校舍的費用轉嫁學生，學費只會作日常營運之用。

要放榜了

屌你你間野出黎果d全部護士實高啦

職業治療個班前排唔係話政府唔承認咩
係咪全部失哂業

全部nursing 起薪28k 數字遊戲都拎黎打飛機

出面Ｄ人唔理你邊度出身
淨係理你有冇認證
所以東大ＣＰ值極高

呢間野讀個RN total要成45萬學費

仲係有好多唔認命既ugc 仔出黎7
佢地唔知而家拎住ugc 打飛機只係自己自high

東大

之後份糧咁高 好快交得晒學費

十幾分有得做專業人士
抵玩

真心抵，比你8大又點，萬幾蚊比東大笑

想當年我學校(東華三院學校)個校長係放榜果陣係咁問我地有無考慮東華學院，結果個個都以為佢係為左幫東華跑數先叫我地入東華學院，而家先知佢係用心良苦

仆你個街 未來兩年開Physiotherapy 咪累鬼累人

東大開親果d科理大都有
完全係直按同poly爭飯食

你poly霸住哂搞到市場唔夠人搶高哂d價
咪又係狗

東大cp完勝poly

poly 狗咪再打飛機喇
認命啦。 東大正式升格
等同ugc degree

市場係咁架啦 如果係其他七大開都無咁火 東華又唔係ugc 大學 憑乜野開呢啲課程 唔好同我講缺人 寧願缺人都唔要低質graduate

葡萄撚
Quit 八大 join東大

入得東華咪又係垃圾 東華唔使諗升上ugc 大學 無research 點升呀 東華RD PT OT 出黎都唔知澳紐認唔認可

唔洗升ugc 都搵多過你

之前未知畢業後註唔註冊到，得d垃圾dse1x分走去讀
依家知道註冊到，一畢業3皮到自然多學生狗衝，慢慢收生質素就上升返，到時2x都要爭

醫護人手不足
有多間認證學校培訓人力點都係好事

東大OT過埋WFOT
到你香港唔認可咩

屌 好撚後悔
又多女

係東大之前比人低估得太緊要。而家只係追落後。下一步就係超越8大

又一個唔認命ugc 仔
而家東大degree 讀完等同你ugc degree 呀 認命啦仲拎住ugc 打飛機

唉。on9政府。

資本主義社會就係要有階級主義形成秩序

都唔知攬住個ugc光環做乜撚
註冊到做到專業人士，一畢業3皮
仲問人係咪ugc畢業咩

計cp東大屌打ugc
鳩考Dse

今年三大護理系應該要5科35
冇啦冇啦

認

留名等睇東華出黎得返東華醫院請 最好香港唔認可 等你班1X分收皮

好酸

屌你公平咩 我地考到29 30分同一個20分出黎嘅OT or PT 無分別

ugc 仔垂死掙扎
難接受都明既

東大 如果同i 大合拼 一定超越香港8大。

繼續打飛機啦ugc 仔。
而家東大degree grad等同你ugc degree 呀 繼續射精啦

if you cant beat them, join them

去到人手過剩/升職待遇一定有分別

東華OT仔擔心下自己先 話唔定要考執業試

agger
我認我係葡萄
鬼唔望唔批個牌 或者要考執業試西走一半人

又有打飛機到虛脫既ugc 仔出現
而家東大degree grad 等同你ugc grad. 呀。
考唔考到牌 who fucking care 咩。
ugc 仔一樣會考唔到牌， 東大仔一樣有機會考到牌。邊有得講

想quit u tran過去

一齊啦巴打。 我都quit hku llb 過去。
最驚出年收分急升 入唔到東大

Polyu grad =licence
東華grad=執業試=shit or licence

係醫療科 如果個degree grad 個時唔包牌
Degree cert 等於廢紙一張

媽 好酸啊。

人地係dse 專心屌完女打機，之後東大grad. 考唔到牌駁返個master. 之後再考。 屌打你地ugc 仔

( Show Blocked User - 午間鳩痕報導 )
屌你老母個打

再講。 100個有1 個考到 已經屌打你班ugc

又一個唔認命ugc 仔

全行都唔夠ot pt，只要一日仲缺人，人地唔想都要請東華人
如果有得揀緊係請poly先啦

我都28都冇出聲
冇三十幾其實都係一般

笑撚死
屌你老母廢鳩最鍾意用人工打飛機
咁計中學畢業嘅地盤佬都屌打你啦
我係鍾意用個degree撻鳩你吹呀？死廢鳩

人海戰術

冇錢買樓唔好嘈
東大已經為大家準備一條明路

咩degree 先
東大degree 同同8大ugc。 除非你oxbrige degree 就應該達到 …………………

但oxbrige 唔知有冇你呢d 垃圾degree 呢 ugc 仔

咪傻啦 間間u都有開bba 你唔好話hku bba 同lingu bba 一樣

有咩問題
根本好多呢d專科就唔洗你讀書叻同有腦
肯花時間同勞力就得
比非ugc開有乜問題
同埋呢個技能喺香港係值錢架喇
月薪2萬好正常

利申:乞食三大狗

笑撚死。 拎垃圾bba 黎比。
而家人地東大degree 同ugc degree 一樣有專業學會認可呀。
拎d 冇牌考既bba 黎講 你不如話hku 文學屌打shitty llb + pccl

真正有腦ugc 仔

有專業學會認可唔等於待遇一樣 ust civil 同polyu civil 起薪可以相差2k

起辛差2k 但人地同你一樣quali
做多2年跳兩野head 住你ugc 仔仲得
認命啦ugc 仔

就係值錢先唔可以比非ugc 開 ugc 應該為呢個社會把關 graduate 先有保證 如果因為skills值錢就比非ugc 開咁比埋mbbs 佢地啦 反正mbbs 要求學生死背姐

好波
IVE東華聯手針住POLY黎做

mbbs你估易讀
某d poly科e.g. MLS真係其實唔洗要讀書叻同有腦 反正出到黎又唔係做research 只係機械式驗野

遲早既事。 不過可能係hku space 之類開 唔係東大 。
之後就光名正大可以同蝗國 醫科互認
再引入蝗國醫生
要香港沉淪 你講既只係時間問題

agger

咁如果係咁除左mbbs llb 其他都好易讀啦

點同mbbs比
讀醫唔係死背
少d iq eq都唔得
點同其他垃圾專科比(e.g surv/nurs/廢engine)

係時候夢醒啦香港ugc 仔
趕到尾班車好快d上。 之後冇艇你答

物職治都唔算易啦 唔係點解東華仲未有認可
咁nursing都唔洗廿幾分先讀到啦

宜家只會鼓吹啲學生唔使比心機讀書都可以入東華讀 4年後又係一條好漢 仲係有專業牌嘅好漢

你真係極品
其實個歪風正正係個撚個話一定要讀大學先有前途

收廿幾分係市場供求問題
絕對同本身個科要唔要好醒去讀係一d 關係都冇。 認問啦ugc.仔

岩呀 根本係供求搞到收咁高

唔會 因為東大收分好快就會急升超過ugc 垃圾科。 唔比心機都入到東大只限頭1 ，2 屆既事

一方面話反對大陸醫生落黎香港做 即使港生內地讀醫你地都嘈 話人地十幾分讀醫 素質低 東華咪一L樣 只不過發生係香港姐

應該都好快會有大學資助佢的course

所以nursing根本係窮同廢人恩物
識好多人十幾分最後都做到護士
根本d野一d唔難
想脫貧同向上流動
請揀nursing

你好似rejupas想入poly3寶? 而家去報東大都未遲呀

捱得到厭惡同返shift其實真係無得輸

讀完大學無保證一定有前途 但無讀大學就肯定唔會點着數

on9
所有科跟本有機會 有時間
只要係正常人都一定讀得到。
只係冇咁多社會資源比d 捱唔到既人try and error 先要用收幾分去決定
關咩iq 唔iq 事

咁我都認供求係一個原因
但真係唔洗叻都讀到
所以我都係咁叫自己d師弟妹9衝nursing

其實講真 poly 3寶呢d科似職訓多過真係大學

Sor 9 個分實夠入polyu

打手味濃

Pure sci呢
同埋medic唔只要成績好

有一定數量的PhD grad都無廿分中到尾 佢地係捱唔到try and error既人

香港有咩分唔係職訓 llb account civil 都係 根本香港啲大學課程係career oriented

非專科咪唔係囉
咁大撚把喎

非專科都係pure science 同art 個面 engine 係專科架

總有正常人讀得曬。只係有冇咁多社會資源投放比一個人去試。而現實好明顯係冇。 先會用收分去決定咩人讀咩科。
但唔代表 pure sci , mbbs 呢d科， 一個正常人會讀唔到。

其實俾hku cu醫學院開呢啲科咪得

大把無廿分中到尾既人都可以phd grad .到
只係因為社會資源限，冇機會比曬咁多人phd grad. 唔代表一個低過廿分中到尾既人一定grad. 唔到phd

Agger

咪講到phd咁易啦大佬
都係想講分數唔一定等同科野需要好高iq咁姐 e.g. mls nursing

以前就睇死人地，笑人東大
以為自己廿幾分上到8大好威威，專科另計啦
到人地有fresh grad 出來先知一畢業係自己兩倍人工
成班酸到仆哂街又話人地質素唔好醫死人又點點點

有sssdp之後一年四萬都唔洗
仲平過ugc

其實人地都有建議過,但係唔知點解hku cu就係冇興趣開

但無hall life

冇話易喎.只係話唔代表一個正常人會grad 唔到phd. 只係時間同資源既問題

証明呢d科top u 唔會開。 代表d 咩大家睇下全世最top 既u 有開呢d科係邊間就心中有數

呢間垃圾入面d學生羞唔羞恥 讀I大都唔讀東華啦

真人真事,識人讀明愛dse得8分,入左去出來做配藥起薪20k,高過唔少大學生

唔開唔等於無需求 PT OT 係全球醫學界大勢所趨

其實grad sch絕對有資源比香港的學生 只係唔係好多人會讀
d資源比哂nds同indian

ching sick ball

係呀 所以老一輩死都要你入u 根本係害死人

即係話呢d 科值錢只係本身供求問題
同呢d科本身係咪好高學術要求或者一定要iq 爆棚先讀的， 一d關係都冇

如果比市民聽到真係嚇L死 BTW 配藥都唔知開黎做乜9 藥劑師已經失業 仲比班ive 明愛搶飯碗 顏面可存

唔敢全部認同
因為mbbs llb呢d真係唔易讀的

dse生講野係幾得意的 例如aim的野唔同

UGC八大狗酸撚到 當年高分丫拿

利申 OU畢業 搵緊25K UP 已經自己搞緊小生意

兩個應該共存 需求上升唔等於濫竽充數 我地係需要更多有素質嘅醫護人員 而個人學業成績正正反映素質嘅一個指標

連ive/明愛仔都打唔羸
輸俾d mk仔又係sad嘅
所以應該加入東大

素你老母質咩
其中一個指標囉
定係你真係未聽過高分低能?

其實藥劑師同配藥員係兩個唔同工種
配藥員工作其實係需要藥劑師監察
只不過係香港醫藥唔分家令到藥劑師冇辦法發揮所長,然後對藥劑師嘅需求減少,先冇請咁多人好似係
所以其實唔存在俾人搶飯碗嘅問題

利申: 非pharm,如果有錯嘅話請指正

根本香港太多人讀到書
除非入到醫科/law
可以放棄Dse
學下技能仲好搵

有錢真好
根本唔應該讀dse

東華護士垃撚圾，乜撚都唔識，你放唔放心俾屋企人佢地照顧

dse咁就要 但一定要大學而入非專科就

如果醫藥分家藥劑師即刻升價百倍
所有野都係供求問題
所以東大比大學生搵得多都無乜問題,當然實有人接受唔到

定你想要個低分又低能？

上面

你咁玩法 我都知有錢實行架 使L留係香港讀U

其實咁講，東華某程度上等於10幾年前(03,04年)Poly果咋OT, RD, MLS咋ma, 當年都係AL CDD就入到

咁人地今日都上哂神枱(part1,senior)𢭃緊5,6萬人工，咁唔通你又因為佢地當年成績咁柒唔接受佢地服務咩...

東大都有打手

公平咩

In 東大we trust

最好摺L晒護校 outdated 同埋啲自資院校BNurs 寧缺勿濫

低分低能呀

屌你真係弱9智 執埋HA的護校丫笨

i大個獎學金?

如果係在意質素嘅話,其實課程唔應該包埋個牌
無論係東華定poly,畢咗業之後應該上board考執業試,咁就應該最公道

oh between
HA唔係degree黎架 所以廢架

咁宜家世界唔同左啦 對人嘅要求應該愈黎愈高 同埋AL CDD 對等dse 都有5-5*

仲要諗下當年可以讀a level 個pool 有幾細

當年POLY未係U個時根本垃圾都唔會讀物治職治,無人知係乜春野,亦無需求
個時D垃圾不如ge人依家變哂大佬

佢地公開試讀書唔叻架喎 咪會醫死人

Yes u are right 長遠HA 護校會摺 因為政府講到明要將護理學位化

時代已變 再咁講落去 除左mbbs llb 其他乜L都唔係

時代已變都係改變唔到佢地當年公開試唔叻的事實

佢地係咪一直會踢人走?

應該公開試都無得考, poly個時職訓咋

每一年都踢人走 但ha 護校只不過係短期舒緩措施

容易呀 只不過唔知點解無咁多人考到 可能啲人蠢左

理科 5 頂盡大約ce C~B既水平

如果689可以用行政命令收東華皮既，呢到會有5個人會好鐘意佢

啲老師都係...

冇MASTER 可以就咁升職

護校會將啲廢柴踢走，唔會俾佢害人。但東大有錢就可以不斷重考，考到你pass。東大有degree又點 藥又唔識，care又唔識。利申:醫院做緊，真係好少係勁嘅東華

人地搵五六皮一個月，master都讀完啦
公開試！你唔睇埋有幾多個優點，幫學校攞左幾多個獎！

所以其實樓上意思咪講大家要用東華個成績judge佢地能力 , 咪講返當年poly成績囉

(當然個成績就真係差 )

依家東華nursing轉左sssdp
好似4萬一年 又有牌 幾抵屌

一定prefer ou啦nursing就